賄賂內華達原住民 花錢買票

《聯邦黨人》（The Federalist）11月18日報導，一些原住民助選組織打著「非營利、無黨派」的幌子，給內華達州的美國原住民選民分發禮品卡、電子產品、衣物和其它物品，甚至公開在自己的臉書網頁上寫明投票就會有獎品，有時甚至穿著支持拜登的服裝來拉票。

這都是非法行為——向選民提供任何有價物品（如抽獎、所謂的免費食物、免費T恤等）來換取選票，都違反了聯邦選舉法，最高可判處兩年監禁和最高一萬美元的罰款。

然而，一個名為「內華達州原住民投票項目」（Nevada Native Vote Project）的臉書頁面上，卻公開表示選民可以通過選票換取禮品，兩名男士選民展示了他們進行缺席投票後，收到的25美元Visa禮品卡。

在另一篇Facebook帖子中，里諾·斯帕克斯印地安人殖民地（Reno-Sparks Indian Colony）的女發言人貝瑟尼·薩姆（Bethany Sam）在視頻中表示向選民提供T恤、貼紙、珠寶和數千美元的禮品卡。她還在拜登競選巴士前賣力吆喝，在另一個視頻中，她向觀眾介紹了活動中的「拜登贈品」以及免費的「拜登餅乾」。所有這些視頻都出現在該組織的官方Facebook頁面上。

除了這個里諾·斯帕克斯印第安人殖民外，內華達州的其他原住民群體，如埃爾科印第安人殖民地（Elko Indian Colony），沃克河派伊特部落（Walker River Paiute Tribe），金字塔派伊特湖部落（Pyramid Lake Paiute Tribe），派埃特的莫阿帕隊（Moapa Band of Paiute）都舉辦了類似活動，這些活動均有「內華達州原住民投票項目」贊助。

《聯邦黨人》報導，「內華達州原住民投票項目」的資金似乎來自一個名為「原住民投票」（Native Vote）的組織，該組織是「美洲印第安人國民大會」（NCAI）的前身。

而NCAI的資金來自很多地方，包括土著部落團體、慈善基金會和大型公司，還從聯邦政府獲得數百萬美元的資金。一些政府機構如內政部、農業部、小企業管理局和環境保護署等也是其「合作夥伴」。根據該集團自己的披露，這些聯邦機構在2018年向NCAI提供了超過300萬美元的資金。

這種「禮品換選票」的情況不僅在內華達州發生，那些組織者還在南達科他州、亞利桑那州、威斯康星州、華盛頓州、密歇根州、愛達荷州、明尼蘇達州和德克薩斯州的原住民社區也「開展了類似的工作，包括贈送禮品卡和電子產品。

美版蛇齋餅糭

呢D手法

玩到咁都想贏

民建聯

民建聯都唔敢開到聲選票換禮物啦

美國民建聯

仲癲撚過民建聯
蛇齋餅糭英文叫咩

都唔知班人係咪第一次做無經驗成咁

冇經驗係差啲

賣 民
美 主
國 黨

咁熟口熟面既

一些原住民助選組織打著「非營利、無黨派」的幌子

屌，又係所謂「獨立候選人」

大記元
信住一半先

睇唔到

睇錯唔係候選人，係聲稱「無黨派組織」

第一行第一句已經寫係聯邦黨人翻譯描述
你洗唔洗驗眼

之前賣票比人拍埋片，不過係咪依單就唔知

啲五毛俾英文佢又唔識睇，中文又話信住一半先，完全唔睇內容提及嘅來源

twitter,fb fc:選舉公平公正冇舞弊

又係呢句好悶呀

Bribery

做左好多年
不過無人查過姐

睇唔到有source就要被屈毛
咁大記元過去真係太多失實報導
話加州會變紅、Trump會拎到400幾張選舉人票連任
叫人點信